新一期居屋今起接受申請 有父親第4度替兒子交表

新一期居屋包括觀塘彩興苑、大嶼山梅窩銀蔚苑及銀河苑今日起接受申請，不少市民陸續到樂富房委會客戶服務中心遞交申請表。有市民表示雖然白表申請機會微，但都希望可以碰碰運氣。

亦有不少市民專程來幫子女交表。朱先生指，已經是第4次替兒子交表申請，過往都不成功，他又話年輕人上樓難，今次如果抽中，會考慮為兒子支付首期。

黃先生幫媽媽交表，首選是彩虹彩興苑，對另外30多個的剩餘單位也有興趣，但他表示為了方便探望媽媽，不會考慮離島屋苑。

新居屋今接受申請 首周派表超額近58倍

新一期居屋觀塘彩興苑、大嶼山梅窩銀蔚苑及銀河苑今日(周四)起接受申請，房委會客務中心過去一周派出逾12萬份表格，包括4.7萬多份綠表及7.5萬多份白表。本次新居屋反應熱烈，首周派表超額近58倍。

2093夥新居屋單位明起接受申請，申請期至下月12日截止，當中市區居屋觀塘彩興苑1358夥，售價介乎248萬元至384萬元，平均呎價約7739元。兩個梅窩居屋盤平均呎價則為4000多元，其中銀河苑佔529夥，售價介乎146萬元至255萬元；銀蔚苑佔170夥，售價介乎140萬元至244萬元。

截至昨日(周三)下午5時，房委會客務中心累計派出約122,600份居屋申請表，當中綠表佔47,300份，白表則佔75,300份，並有約24,800人次到訪客務中心參觀居屋模型和展出的資訊。

以首周派表數字計算，整體派表超額近58倍，綠表超額44倍，白表則超額71倍。去年居屋申請首日的累計派表數字為3.9萬份，今期派表暫時超出2倍，但仍低於14年第一期復售居屋首周累計派出近15萬份，今期暫時派表數字仍較少。

彩興苑爭崩頭